Métodos tradicionais de extração de informação na web normalmente
utilizam regras rígidas para identificar e extrair dados relevantes de
páginas na internet. Estes métodos são adequados para resolver tarefas 
de extração dentro de um mesmo website, mas eles são bem menos eficientes
quando a tarefa de extração compreende um conjunto heterogêneo de websites.
Por outro lado, modelos de rotulamento de sequências baseados em aprendizado
de máquina apresentam alternativas mais flexíveis para resolver o problema.
Na maior parte das vezes, páginas HTML tem um organização substancialmente
diferente do texto em prosa, porque as frases são muito curtas, contribuindo
negativamente para o desempenho de modelos de aprendizado para o Reconhecimento 
de Entidades Nomeadas (NER). Em contrapartida, a estrutura do HTML contém informação 
valiosa que pode ser incorporada nestes modelos para melhorar o seu desempenho
na tarefa de extração de informação na web. Isso pode ser feito por meio
de uma boa engenharia de \textit{features}, da estratégia de auto-treinamento 
para \textit{Hidden Markov Models} e pelo uso de \textit{Word Embeddings},
representações de caracteres e do mecanismo rígido de atenção na Bi-LSTM-CRF, 
um tipo de rede neural.
Nesta dissertação, nós avaliamos o desempenho de diversos métodos de NER
na tarefa de extração de informação na web. Em particular,
introduzimos um \textit{dataset} novo que consiste em páginas com listas de pesquisadores 
extraídas dos sites de múltiplas universidades ao redor do mundo e testamos modelos de NER na
tarefa de extrair o nome dos pesquisadores. 
Descobrimos que uma arquitetura de redes neurais que combina uma LSTM bidirecional
com uma camada de saída utilizando \textit{Conditional Random Fields}, representações
de caracteres baseados em uma LSTM e o mecanismo rígido de atenção tem um desempenho
superior aos demais métodos, alcançando um F1 de 0.902 na tarefa. Contudo,
por meio da aplicação de algumas estratégias elementares como o auto-treinamento, 
conseguimos obter um Hidden Markov Model que alcança um F1 de 0.879.

\keywords{Reconhecimento de Entidades Nomeadas, Extração de Informação, Aprendizado de Máquina}
